%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-beamer}

\usepackage{tabularx}

\title{Fonctions affines}

\begin{document}
\begin{frame}
On considère les fonctions affines suivantes :
\[\begin{array}{*{3}{c}}
f(x)=2x-1 &
g(x)=-x+2 &
h(x)=-3 \\
k(x)=x+3 &
m(x)=-0,5x+1 &
p(x)=4x \\
\end{array}\]

  \begin{enumerate}
    \item Dans le même repère, tracer les courbes représentatives de chacune d'entre elles.
    \item Par lecture graphique, dresser le tableau de variations de chacune des courbes.
    \item Conjecturer une manière de déterminer les variations d'une fonction affine sans la tracer.
  \end{enumerate}

\end{frame}
\end{document}
